30頭先諗住創業，唔唔會太遲

最近一年覺得份工好消磨意志， 希望攪下生意(有方向) ， 唔想再打工

但諗起自己都30頭， 以家份工又其實唔係太差， 人工都ok(~55k) , quit左份工個機會成本又好高。。 真係心大心細。

Lm

創業方向係咩？ 離開呢份工第日想出番嚟做野人工大概幾多？ 本身有無專業資格？ 預備左幾多錢做本？ 筆錢唔做生意個本的話有無其他用途？

sor好多野問 其實我嚟留名學野的

有心點都唔怕遲

無。。。 完全靠自己

搞
唔搞就一世

同自己本身既工作完全無關， 本就唔多，60萬。
我都想知唔做生意。個本有咩用。 炒股就夠。 但係炒股又有幾多個賺到錢。。 一年比夠我賺10萬(16%回報) 。。但都唔係咩錢。。(唔好同我講 用1M 去買股票，我唔buy咁做)

30唔搞，等50呀

30點會遲，又唔係好大

幾歲創業都唔遲
只係你有無方向做d咩，對個行有幾熟
但睇樓主好似都唔知自己想做咩

唔熟唔好搞

上網問下又唔洗錢，信心既野唔係單純靠理性就會有
anyway 你既message 都係暗示(雖然字面上diu 緊我) 我go ahead, 咁信心都大些， thanks

方向其實有。 但係個機會成本真係好大
打份工 預計都未來幾年(4年) 自己人工可以去到 65~70k
做生意。我預測應該揾到10萬~15萬(如果順利), 當然，發展得好再多都有
回本要一年(即係無一年既人工大概65萬)

樓主做緊咩工？

唔會遲，創業無分遲早，最緊要個計劃好唔好

種一棵樹最好係十年前 其次係現在

巨輪

本得60萬? 開業初期, 一般都蝕, 唔計雜費, 因為要儲客, 要宣傳, 呢D 無返咁上下時間都唔得, 60萬夠你撐幾耐?

唔好成日睇報紙講個D 後生仔出黎拼博創業嘅成功故事, 有幾百上千個蝕哂離場嘅從來無報

當然巴打你可能開正個範, 成功就恭喜哂

自己創業失敗
不過先20頭
我覺得你想去創業要問清楚自己失敗左有無所謂先
另外犧牲好多野你又願唔願意
如果真係好有熱情唔介意衰一鋪就quit左份工去做

LM 創業夢+1
巴打我十卜你, 想做就做似返個男人

Ching
其實有想做嘅嘢，只要決定咗，一路堅持落去就係你要做嘅野。老老77，其實做咩都有風險有成敗，最緊要你自己覺得係咪真係值得自己用個啲機會成本去換更大嘅成果，過程肯定有機會一鋪清袋。
但係如果有心跳出comfort zone，過程學到甚至付出過嘅嘢，都十分有價值。

老套說話講完，ching follow your heart la

30歲創業JJ 留名

補返利申：細過樓主所以比唔到咩意見，幫樓主集氣

55k一個月你放唔低嫁喇
放棄啦

老老實實，創業頭幾轉都係實驗性，要5,6年時間，之後上軌道又要10年時間守業，其實大過23歲先創已經太遲，你30歲人都係專心打工算啦

30歲其實後生
不過搵55真係幾叻仔

傻閪邊個話創業一定要辭工
一個好老闆個定義就係睇你肯俾幾多錢
一日返工十個鐘你仲有十四個鐘淨
你份糧又唔係少
洗少啲用黎補貼創業
大把人打兩份工咪又係咁
上咗軌道咪你話事囉
失敗又唔洗死
唔想咪唔好做咁多嘢囉

搞啦
all in，瞓身
唔好畀自己後悔

thanks.
生活過得似鹹魚，日日都唔知自己做了甚麼。想比自己多些 沖擊。 我想其實好多人都同我m2樣

30歲老實講一定唔遲，可以留意下一d坊間嘅創業交流會，eventbrite上面可以搵到。
我都想創業，但係而家社會新鮮人未有 本，足夠人脈 同 legit嘅idea。加油

巴打不如講下有咩idea

樓主加油

我上一份工嘅老細30中岩岩出黎創業
搞左三年最近都宣佈失敗（我人已走
我覺得最忌係無方向無準備
覺得做a會賺錢又主力去搞a
覺得b賺錢又轉晒去做b
班細嘅係下面一來無所適從，二來覺得無信心
唔知呢個老細做乜9

我望住我老細管人又煩請人又請唔到
客唔難搵不過唔知點manage d job
同partner啲關係又煩
我真係寧願打工算
不過我二十頭，可能做到咁上下又會想創下業
有真正係自己嘅公司應該係幾自豪嘅事
樓主加油

唔好傻，千其唔好quit，一定係一邊打工一邊創業。打打係cashflow來，你斷左cashflow，你創業係死硬。你做到有穩定cashflow先諗quit。

樓豬係sa?

有心唔怕遲

sa 係咩？

唔好quit
再諗下

做下個kfc爺爺

我直頭想三十幾，有足夠錢係手先細細地創業...

無父幹，要計得好清楚先去做

創業係做邊行呀?

點解唔試下part time創住先

你搵55k per month..
先得六十萬本
你都好大洗下

做生意係睇決心同埋自己適唔適合，唔係為左唔想打工/做到悶而去創業，有咁既諗法一定死梗。

其實我睇落樓主你對創業決心唔夠大，建議你繼續做算，始終你人工唔低，慢慢做又可以繼續儲錢慢慢諗方向，30歲先係人生開始

1/方向係乜唔講
2/咁叻仔三十歲有55k 三四年後有70k
(但儲得六十萬本)
3/ 70k *12 + bonus 應該有1m
你創乜業可以60萬本上到1m profit!?

新年逗完利是FF下好喇

你搵得50k應該都係叻仔黎
創業唔洗驚

創業多過打工.
美容用品, 文具, 照明系統, 補習社, 蔬果, 小食.
冇父幹, 但屋企唔使我養, 次次蝕完儲返1X 萬, 又去創業.
而家做咁巴士佬, 又儲咁錢再接再嚟

創業一定要最好有專業技術同識人先好搞
否則哂氣

咁勁。。 每次衰左。 其實有咩野學到

想搞咩先
咩都好，諗咗 exit plan 先

乜都講d唔講d
同你d fd傾啦 咪撚擺上黎啦
資料不足 點比意見你呀？on99

唔會

但要諗清楚做d咩先

其實搵得喱個人工..實力都唔會太差..用幾年青春去試下..真係搞唔掂出返黎打工都唔會太慘..點解唔俾個機會自己？

打工實力=創業實力？

好多CEO做得好好 但到自己創業時就失敗

有人40歲先起步都叫做成功

唔知做咩生意就咪做，死硬

lm 有興趣tg 繼續 josh787

想做咩生意?
出來搞生意有無已知的客?

無乜得著。做業主好過創業。
唔好同人夾份或話事。老豆老母都係咁話。

遲
係因為太多有錢廿四孝父母科水俾d畢業就失業既仔女去做生意

情况同你差唔多，一路都想搞但又怕揾唔返份人工。人工越加越多，辭職嘅成本只會越高。

你諗唔到個本有乜用所以攞嚟創業，我就咁聽落你同搵個位倒哂啲錢落海或者過大海賭一鋪無分別

你唔答創啲咩業，好難傾落去喎⋯⋯不過我都覺得你可以的話試下做住呢份工嚟創先啦，真係好有心創咪放個大假，或者轉份低少少人工但得閒好多嘅，咁你咪多好多時間係你盤生意嘅籌備上面。輸哂果60萬事小丫（其實都唔小），但你一年全職創業搵少唔只60萬，呢個問題大啊。

我估你要供車供樓仔細老婆嫩之類所以咁高人工但得60萬啦，未知你創咩業所以唔知個本算多定少。所以先建議你唔好一嚟就全職，繼續儲多陣，一年半載都好，你個本都1M，你果段時間諗清楚你個plan點實行，係咪真係值得咁做。同埋你有無專業資格，脫離職場一排入番去會搵咩人工都係一個好重要嘅因素，你唔答就自己諗啦。

祝樓主成功

30至40先係黃金年齡去創業

留名

巴打你條數點計法 粗粗地放上黎等大家比下意見

利申 廿中準備再創業

馬雲老過你先搞淘寶
你諗你

一路唸緊idea, 但冇方向好難話創就創